施永青：內地刁民已被縱壞

內地刁民已被縱壞

內地的房地產市道，近日已出現明顯的回落。開發商眼見形勢不妙，只好削價求售。個別偏遠地區的樓盤，減價的幅度十分驚人。一降就降三成以上的也有。這種情況已引發多宗「房鬧」事件。

所謂「房鬧」，是指房地產市場的買家，在遇到開發商降價求售時候，覺得自己之前以較高的價格入市吃虧了，故群起鬧事，要求開發商賠償他們的損失。他們慣用的手法，是聯群結隊圍困開發商的售樓處，不許開發商以新價賣樓。有時，鬧事的人會要求開發商退回差價；有時，鬧事的人甚至會要求退房，及要求開發商退回之前付出的訂金或首期。

如果開發商不肯就範的話，他們會把行動升級。他們會衝入售樓處，砸爛示範單位的傢俬，甚至會打銷售人員出氣。

其實大部份開發商當初開盤的時候，從沒有承諾過買家，將來不會減價；亦沒有承諾， 若然減價，會對之前以高價買入的人賠償差價。但內地的刁民卻不理甚麼合約條款，總之今次老子吃虧了，老子就要出來「維權」。只要人多勢眾，就不怕開發商不屈服。

這種情況在香港甚少會發生，因為大部份香港人都尊重合約精神，不會去爭取一些合約中沒有的「權利」。現實是即使他們想爭取，也不會爭取得到。因為香港是法治之區，保安系統不容有人隨便破壞社會秩序。不甘接受現實的投資者，若是以身試法，要付出的代價將比金錢上的損失更嚴重。

然而，在內地，無論是官員、老百姓，以至是開發商自己，都不會講合約精神，而是更着重實力地位，並會藉此把自己的利益最大化。所以在內地，「鬧房」被看成是一種「維權」活動，只要能匯聚到一定的人數，就可以進行討價還價。

通常，開發商在開始的時候是不願意就範的。他們會覺得：既然在樓價上升的時候，早前以平價入市的置業者不用補交樓價上升的差價；那樓價下跌的時候，早買的置業者也不可以叫他們退回下跌部份的差價。所以，當他們的售樓處被圍的時候，他們也會報公安，希望公安可以來維持秩序。

誰知內地公安的首要任務是維穩；公安卻擔心，一旦他們插手，事件會進一步擴大，民眾可能會把矛盾指向政府。所以他們的一貫做法是向商界施壓，勸商界讓步。他們會說，商界之前賺過這麼多錢，應拿點出來排難解紛，讓事情可以順暢地得以解決。

結果，在政府的壓力下，開發商只好讓步，把減價造成的損失，退回給之前的買家。幸好，之前大陸的樓價升多跌少，這樣的事情發生不多。 然而，近日樓市有機會真的拐點，開發商不得不減價以維持銷量，「房鬧」事件可能會越來越多。另一方面，開發商的財政情況亦不容許他們處處賠錢，「房鬧」事件將不容易像之前那樣解決。我擔心，由於內地的刁民已被政府縱壞，若果不讓他們得逞，他們會大舉鬧事， 大陸的營商環境將會進一步惡化。

聖誕青今次講嘢又幾正常

無人叫你做大陸生意喎

靠嚇想少D competitors

睇黎佢又蝕好多
次次一蝕錢就出黎喊
好似d 小學雞咁

啲發展商夾埋政府官員收地迫走前人又好講合約精神？

啲民眾被迫學佢地咋，話人刁民？真係有資格話人？

剛剛單房鬧賠左1億。

當年佢俾臭閪支那賤蛆拖果成億街數收返未

輸打贏要

肯定係啦

我無眼花下話

在內地，無論是官員、老百姓，以至是開發商自己，都不會講合約精神，而是更着重實力地位，並會藉此把自己的利益最大化。

佢話左啦

全部都無法律精神

Exactly 大陸老思想
我之前反去大做野 個大陸同事 見我副眼鏡連太陽眼鏡
好好用 咪叫我係香港買副比佢
咁平時香港買個眼鏡框 4舊水 好撚正常姐 呢d cheap 野 大多數都估到大陸做啦
之後佢貨到手 走去查副框來源 查到淘寶原來有 仲要一百蚊
之後叫我去退貨
我心諗人地明碼實價 講明係咁多錢 我又係買之前 問哂你 大老我都唔知淘寶有嫁 我自己都係果到買 點撚知姐
香港地大陸入貨 賣貴幾舊水 都唔算好 劏尻人姐 搞到我幾撚難做 最尾死話冇得退 佢先話算
大陸老真係唔撚講道理

聖誕青，好快到香港架啦，日日引入咁多鄰近國家物種

不過其實美國零售業都有無條件退貨，呢個似乎係香港商家被縱壞多啲

呢啲係中國國情嚟既，唔鍾意就咪學人去做生意啦

apple amazon都驚撚左中國人

反了反了

支那人唔係最偉大光榮正確既人種咩？唔係要做支國人生意咩？點解佢今次咁勇去插支那人既？

你啲客係美國人咪可以無條件退貨囉,
但如果你啲銷售對象係中國人香港人呢?

京東已經係
無條件退
結果有咩新野出就個個買完玩一排退
貨係repack

大陸人係abuse得好勁

而香港人去買野r 泊車時間, r到又退貨

未富先驕

預見到明日香港依定落定藥姐